不相信官方數據，中國城市失業率恐高達 17%

不相信官方數據，中國城市失業率恐高達 17%

中國目前政治最敏感的數字不是 GDP，而是失業率。前陣子中泰證券在 4 月底進行的研究顯示，中國實際失業率高達 20.5%，約有 7 千萬人失業，幾天後《環球時報》發表一項調查，抨擊外國有關中國失業數據都是不可靠的指控。但許多經濟學家都一致認為，中國官方報告並沒有揭露目前就業市場的全貌。

中國國家統計局 5 月 15 日發布的最新官方就業數據指出 4 月失業率為 6%，比 3 月 5.9% 高一點點，2 月達創紀錄的 6.2%。許多專家認為這嚴重低估，經濟學人智庫和法國興業銀行分析師評估失業率接近 10%。

北京社會工作促進中心表示，COVID-19 疫情對中國就業的影響已經超過 2002 的 Sars 和 2008 年的全球金融危機。Sars 爆發並未導致全球大流行，金融危機打擊以出口為導向的工廠，但對服務業的影響有限，但 COVID-19 幾乎讓全球需求和服務部門停擺。

現在中國政府最擔憂的就是數百萬大學畢業生找不到工作。第一季只有新增 230 萬個新工作，比去年減少 41.2%。中國領導層已告訴國有企業聘用更多應屆畢業生，但根據本月初發布的國務院數據，由於第一季國有企業利潤下降 60%，釋出大量新增工作的機會很渺茫。

南華早報一項報導指出，現在失業的人可以找到其他短期或長期工作，但薪水比之前低很多。4 月 23 日經濟學人智庫發布調查，除了第一季的 500 萬人失業之外，今年至少還將有 2,200 萬城市工人失業，將城市失業率推高至 10% 左右。大約有 2.5 億人薪資可能削減 10%~50%。

經濟學人智庫對失業率的估計是根據 2020 年整體 GDP 實際增長率預估僅為 1%，低於大流行前的預測 5.9%，國內生產總值損失將達到 4.5 億人民幣，占國內生產總值 5%，這是收入的損失，將導致工人被解僱或減薪。

儘管如此，這些評估仍然低估真正的失業狀況。經濟學人智庫的估計沒有包含移民工。報告估計第二季移民工的失業人數至少達 3 千萬人，大約是城市移民工總數 25%，加上中國目前有約 2,800 萬結構性失業者，因此推升整體失業人數將至 8 千萬左右。

法國興業銀行也估計，現在大約有 7 千萬至 8 千萬人失業，城市失業率提高到約 17%。大多數失業可能集中在私營部門，包括服務業與出口、灰色經濟等中小型企業，即使中國政府於 4 月中開始推行一系列新政策，稱為 6 項保障，保障就業是其一，但當局如何應付失業激增，特別是針對城市移民工，還有待觀察。

14億隻支那狗 得7000萬隻無工開都未去到10% 起碼50-60%先啦

回鄉創業！

中共：返鄉下創業唔計失業

怕啥 咱们中国人吃草能活一年！

未食草就得啦

只係開始

波叔：仍然可以生存

中國d數字真係亂9黎 上網睇上年有7億人就業 7千萬人失業先10% 都唔知信邊個好

宜家失業率未必好高，因為黨唔俾D公司執笠。

報復性消費變左報復性失業

食草扮隻牛都叫就業

17% 咪少

7000萬人入面仲要唔包農民
唔包學生